香港班電影人 食完黃金年代條水 就拍屎忽走人 唔培育新人

睇返梁朝衛 張學友 劉青雲

個個 八九十年代
一年拍 十套八套

大陸有水搵就走撚曬

編劇 導演 個個上去
依家就屌 新人唔挨得
後生廢柴 冇人入行

依家班新人
十年都唔知有冇拍十套片

過多幾年
大陸市場冇埋
佢班仆街 又會返後屌香港青黃不接 係因為後生垃圾

呢樣不得不承認蝗精呢條仆街,keep住出港產片,雖然啲戲好垃圾又捧唔到人

點樣睇得出過多幾年大陸會冇市場？

依家當紅個d 任達華 梁朝衛 劉德華 劉青雲 幾歲？

仲想做男主角做到2046？

過多三 五 七年 後生已經唔識啦

依家大陸 後生00後 已經唔撚識劉青雲 啦
仲未計佢地自己本身 有好多叫座力極高演員

沈騰 黃渤 佢地做男主角
套套戲 起馬收十億

香港電影套套一樣 咩咩風暴 咩咩警察
古天樂 張家輝 套套一撚樣

咁其實個個變晒呀伯之後市場就緊係冇咁大。就算香港都係一樣。關大陸咩事？

黃百鳴 就最典型 電影廢老

係咁拍d垃圾片 賺錢
都唔推新人

之後又係咁話自己好支持香港電影

我意思
係班電影人 有問題
自己走曬去大陸片

依十幾年 有冇諗過賺完錢
幫下香港新人 導演 編劇？

你係老細會唔會科水比 新水咩飛

班pk 冇打算幫新導演 新編劇

屌你老母
前幾日洪金寶又話冇後生入行
緊係啦

前幾年有個武指 拍戲死左
班仆街 十鳩幾年都 唔改變個制度

香港電影咪衰落去囉

香港電影金像獎本來連影圈人自己都唔想搞, 第一屆只係本雜誌自己搞起, 同圈中人無關, 之後先係政府再幫手搞.

成龍最賺錢時, 有雜誌問佢要交幾錢稅, 佢只係交10蚊, 果時個個都搵地方走稅就叻, 真心搞電影？

同粵劇命運一樣, 當年大老官有錢到成條街都買得起, 新光一執笠就屌政府唔幫手

中國人文化沒落唔係冇原因

如果遲下有個後生演員 可以彈起
紅到宇宙GEM 咁
班廢老 又彈出黎講野
咩咩咩

電影算唔算難入行
要靠關係先入到去
總要慘過翻地盤

有嘅開大把學店賺錢

樓主講既野同而家既香港現實環境一撚樣

我覺得古天樂近年就係想搞好香港電影

我哋仲有古仔

一個人
搞到幾多套

就算佢推得起導演 編劇

都搞唔翻起動作片

年年出幾百個電影系
行業消化唔到有幾成人都入唔到行
一係就去左廣告電視台網媒之類
浪費太多應該有既人才

其實有無一D責任在觀眾質素。。。。。

動作片致敬下算啦
泰國韓國已經追過左香港
而家香港電影係到左唔轉型就會收皮既情況
古天樂就係瘋狂掉錢落去d 投資人根本唔會拍既劇本
自己就去大陸拍戲吸水

如果多兩國 古生 電影人
就就好
杜sir 冇水
但就掛住搞新浪朝 新導演

屌佢老母
讀過ive拍片個系已經知呢行仆街。
下下限呢樣限果樣
一時話咁樣抄人唔得
一時又話太難做
最後咪又要拍埋D真實系懶有內函行行企企的垃圾
培養新人？培你老母D新人個個淨識拍小品文藝愛情N角戀社會問題就叫識拍戲
笑死人咩仆你個嗅雞

哦冇野嘅做戲院仔吸收下經驗先囉

哦冇野嘅做住戲院仔吸收下經驗先囉

大佬你有錢先得
以前水浸啲水周鳩圍流
而家係人有水都流去房地產
得幾個有心人點攪起業界

你講起錢 我醒起以前電影咁興盛 拍極都有因為背後黑社會借票房洗白錢
以前拍戲 尤其龍虎武師半隻腳係染黑
政府打黑之後 少左人投資 少左人刀仔鋸大樹
剩低都係有錢佬玩下 或者純賺錢角度開戲

依家都無平台
唔係去韓國出道
就去中國參加節目先會有人識

咁你拍戲都要搵食架啫
套套蝕錢邊個拍？
再講，黃百鳴果堆咩ZLSP風暴都比咗唔少機會新人吖
樓主幾耐無睇戲？

利申：唔鐘意黃百鳴但覺得佢的確算有份支持業界

而家香港最大電影投資方應該係周焯華

其實呢幾年既戲主要都係由天下一、英皇、太陽城、HMV同埋黃百鳴間公司科水拍既
未必套套都係大制作 總有啲係行小品路線（但拍出黎係垃圾）
要唔講幕後 淨係講幕前
因為香港唔同荷利活講公開casting 係講自己公司旗下藝人
先唔講上一輩個班長青主角
配角來來去去都係黑仔 智叔 同埋而家個班多人識少少既游學修 吳肇軒 廖子妤
而英皇來來去去就係陳家樂 衛詩雅 阿sa
而太陽城就係以前stephy 劉心悠 林德信個啲
HMV就得張繼聰 龜頭bob chilam呢啲
因為限死左電影/經理人公司 無論幕前同幕後好多限制
演員你又見到悶
風暴系列 寒戰系列 孽念深系列etc就係同一間公司不斷永限loop題材+演員
導致惡性循環觀眾睇到厭 自然咪唔想入場睇
咁咪搞到古天樂唔訓都解決唔到呢個問題囉

華人小圈子文化 真係好垃圾

走就最好
玩爛完個招牌再重新起過就得了
起碼以後新黎個班唔洗再焗住係呢盤死水入面
唔好再搞「娛樂圈」
真真正正靠套戲吸引返觀眾

肯用新人做主角 先同我講啦
套套風暴都古天樂

G殺 就用新人喇
點五步呢？

向生又唔玩

起碼有心搞
個人覺得曾志偉連心都冇

支持香港(自己有份嘅)電影

一直以來都係呢個問題

其實香港都有拍小品, 但無人留意

失戀急讓
女王駕到
骨妹

依幾套 都叫做有人識下話

97 後合拍片只搵大牌男星加一定要用大陸女星，後生男女演員一齊玩完

係近幾年反共情緒多本土電影先有改善

古天樂出雞 我地觀眾都要出豉油先得
如果唔係都好難長久做落去

咪同大陸閪一樣
本身自己推翻 自已文化
突然又要搵身分 認同
咪本土電影 個個愛港產片
班油 咪又係剩係識睇咩 赤道 寒戰 拆彈專家

有心拍個d 就冇人睇

咁都要有心拍 我先比錢
依家我睇港產片
都係 見到新人導演 演員咩飛 先會比錢睇

個d咩反貪風暴 拆彈專家 唔洗預我

本土無動作武打科幻
真實系完全無性趣

係續集黎

絕對有，可能連登仔太後生，無經歷過翻版vcd個年代。個時$10就有一隻，又可以煲幾次，少左好多人買飛入場。

九十年代初票房仍然好勁，九十年代尾開始唔掂，翻版幾時收皮？就係BT興起個時，所以都係可以唔入場就睇到戲。

我唔係話班電影人無責任，但我睇到既係翻版令成個行業萎縮，影響電影工作者生計，咁搵唔到食，後繼無人都好合理

巴打識好多野
做電影？

所以我咪話都有啲小品 有啲係唔差 但多數都係垃圾片
要幾多年先出一套你講個啲/一念無明/五個小孩的校長呢啲戲？
再加上我上面講既呢幾套都係啲紅咗既見呢套係拎獎戲先收少啲/唔收片酬
雖然呢個係好事 但唔通套套都要人減片酬拍咩
仲有就係呢幾套雖然口碑好 可惜片房先係主導
呢個惡性循環真係好難矯正到

你都排除咗唔少片種喎巴打

相反杜sir好有心

唔係 我係做廣告 自自然然留意多咗本土野
同埋細心啲留意片頭片尾你就知呢啲野
前題係你會支持先

放心, 好快呢班偽人又會返黎香港搵食, 因為大陸政府係度搞死緊自己電影電視劇又或者綜藝節目, 咩野都限制唔俾搞, 好快收皮

如果古天樂係金主+負責支持幕前
咁杜sir就係支持幕後
鮮浪潮搞咗咁耐其實搞得唔錯
一念無明 樹大招風就係好例子
可惜香港地始終係文化沙漠

其實下載呢D國外都好多。
唔知係咪真係中國人DNA或者個社會風氣出咗乜野問題。
好似我屋企咁家姐成日得閑同人出去食飯(應該是應酬性質)，但一講睇戲就次次話無錢，仲叫我下載比佢睇，仲要而家上緊的三夫都講得出口，屌你老味我鐘意果D係會入場睇，下載先用黎J，你晚晚返黎就只識延禧鐵探，仲好意思命令我搵戲你睇，仲成日話我睇特撮動畫果D係無謂野(連睇宮崎駿花田少年呢D都唔認真同玩電話)，試問有呢D垃圾觀眾有乜計。
不過又好明顯社會風氣有影響，完全死局

下下真實系，好悶呀

古天樂真係拍好多睇落唔會賺到錢嘅電影

特撮片賣到全世界都識但偏偏香港人唔鐘意睇，完全小眾
你覺得高達紅？亞洲地區咋

行行都係咁架啦
無一個成功既人會同你講佢死好命, 係命運選中既中
你知道左真相唔幫上位者賣命既話, 佢點守住自己既位

香港做電影設計媒體=?

新戲係你地冇睇
G殺、翠絲、淪落人、十年、非同凡響、一念無明...仲有好多好多
唔係一句打沈成個行業好冇？
就係因為我地睇死放棄去欣賞，先愈來愈少投資者。
我地一樣有責任，從來都係一個循環。
成班咪撚棋喺度德高地上面去judge，ok?

企*

本土電影係得返依條路
動作片？
收得皮啦
成班圍威喂 垃圾武指導演

袁和平近年拍左咩好戲？

套張天志 劇情老撚土
唔係打日本仔 就打鬼佬

成套戲仲好似八十年代咁

印尼 東南亞 韓國 拍動作片都勁過香港

當我地都放棄，自然而然會衰落。
仲有好多老屎忽幫緊班後生仔。
杜汶澤黃秋生個D
雖然好左膠但事實。

梁朝偉呀名都打錯。。。

你講個d我全部有入戲院睇
亦覺得 值回票價
但一年有幾多套？

古天樂又包左幾多套？
古生一個人撐起香港電影？

其他賺左咁多錢把仆街去曬邊？

我十分欣賞古天樂
肯投資 比新導演拍戲

從來唔一定要動作片
其實小品紅唔起同香港觀眾唔支持本土電影有一定關係，戲院就好少會排場俾佢哋
我地有責任

你又唔諗下香港搵唔到錢呢個問題，你睇下秋生阿澤比人封殺真係企左係度咁濟，不過好似個時杜sir咁一套合拍搵水，一套港產拍自己心水咪幾好。

佢起碼吸大陸水然後掉錢係香港

我同意
但你咁屌太被動
不如主動講下值得支持嘅後生電影人

吓, 張學友拍戲副業黎咋喎, 人地演唱會搞幾年架, 梁朝偉根本就幾年先拍一套, 勁低產, 劉青雲拍好多港產片囉, 雖然套套都差唔多, 但呢三個都唔算賺人仔啦 好過某啲成日上大陸綜藝嘅偽人
Btw, 香港電影圈死水咁觀眾有冇責任? 淨係睇荷里活, 一係就港產警匪片, 明明每年都有唔少港產小品又有幾多人支持

香港有冇可能再出到一個可以紅遍東南亞既明星

香港做電影,生計都維持唔到,仲想點拍到有質素既戲呀,好現實既問題黎
又小圈子又冇穩定收入,開完呢套下套唔知幾時黎,黎左都唔知仲會唔會搵你,工會又冇,一味靠關係靠埋堆,制度又衰,人地外國拍完一組直接收工唔理你,香港又冇水開多幾日,結果連踩兩三組蛇都死啦,咁既環境咁既制度咁既文化,啲人掛住埋堆入去個圈,連自己專業都未做得好,有料既都唔同你癲,久而久之淨返啲垃圾留起到,想留到人材真係等下世,唔從根本改變呢樣野,香港電影都唔洗旨意翻身

冇

2011年，那些年成本係新臺幣 5000萬元

2017年，200萬成本，16天拍攝，這是《一念無明》的數字故事。

你話電影人有機會點會唔北上揾食

最撚恐怖
見到 張松枝 艾威
依d有實力 都可以冇戲拍

根本行行都係咁

洪金寶都好似鬧過類似嘅嘢

我唔否認新導演好多戲係有心，但垃圾既都好多，乜乜風暴呢d， 個朵臭晒，另一方面，好多戲院都比晒d靚場次西片，港產好多要靠口碑先會有人注意先有好場次。

咁問題係邊個度呢？

以前港產片稱霸都得益於唔容易接收外國文化+日韓哩啲低潮期
當年正所謂你唔睇港產片可以睇乜春
有啲港產片+歌曲都係改編外國 但啲人唔容易發現(冇得上網search)
依加其他國家啲文化輸出勁到咁
港產片邊有運行

仲有陳國邦,好多好多...起呢個圈生存係咁,有料冇料都要靠關係靠埋堆,但有料既都有啲係有返啲風骨,未必同你奶鞋底
你咁講點一點醒左我,我原本都只係指幕後,你講完先醒起香港台前呢個情況仲嚴重

印象中韓國拍動作片，
真實得黎會有點科幻元素
中國/香港就是死都差緊D創意
一時想真實一時又要符合國情
邊有得玩，有創意原來有罪咁

杜琪峯搞起鮮浪潮

翻地盤冇關係都係食屎

合都大片係既
但同時好多本土電影
呢期G殺 三夫 淪落人
你有無睇

但d導演冇戲拍

賣返大陸依家靠hit rate都分唔到幾多

想入行
應該點做

唔同生活品質同思想觀眾想睇的都唔同
科幻題材都可以嘲諷社會問題
你下下小品文藝我彩你有味
入場睇戲咁大個屏幕為乜？
下下真實系我去留意一下時事新聞唔好？？
真係唔明D人成日覺得科幻片只有娛樂性無腦睇，難怪比人叫文化沙漠！抵你死

唔好爭飯食ok?

入都唔恨啦,比狗做

死局既野由佢啦
點救都救唔番

你識系咩
為演出姐
依家有咩工係唔使做狗丫
何況每個人追求嘅野唔同

世事都比你睇透

呢個年頭連新導演開戲演員錢都唔夠比
靠分紅票房

真係慘過做地盤

你都識咁講,人地想入行你又話人唔好爭飯食人地都係同你追求同一樣野華人真係永遠都係一盤散沙

依行點建要咁封閉
無論 幕前定後 都咁撚封閉
外人想入行都冇可能

個POOL太細,行頭太窄,自然就唔洗用正常專業途經去請人,因為自己友圍威喂已經夠玩

讀書識人
識啲認為無咁伏嘅part time 班
我都摸索緊咩入行
讀書真係最簡單快捷

大部分都係為搵嘅啫
錢搵夠，無人接班？wfc

就快合拍片都無水啦
好多老世都係經濟犯罪走來香港，遙控業務，再用水拍片賭大細翻身
或者用來洗返白錢返去
一修訂《逃犯條例》？投資不了，香港都無作用了

承認啲乜撚野？
keep住出垃圾喎
粗製濫造喎

佢有推 吳千語

其實係成個香港嘅寫照

大陸佬都覺得黃百嗚d片垃圾

其實屌香港電影之前
有無問心自己有無落手落腳入戲院支持過小本電影先？
其實香港大把另類題材電影 出名少少有 翠絲 一念無明 小本類有g殺 藍天白雲 逆流大叔 但會入場既人有幾多？
賺唔到 咪唯有sell大卡士 警匪片囉。

四個字講撚晒
生不逢時

其實同觀眾都好大關係，香港大把人只睇西片，唔睇港產片，睇的又唔一定會去戲院睇。如果真係找一大班新人，有無觀眾會睇先。

幕前：APA、大專院校果啲會最易識到
幕後：近年都有個幕後真入行嘅計劃
坊間有唔同嘅course, google下唔難搵到

你揹到飛？

套套蝕過千。。

其實好多中介靠WhatsApp group, 人傳人去搵人casting
呀豬呀狗都叫演員（自己/被人）拍過一兩條片擺上YouTube又話演員

幕後就多數靠人介紹，開多一兩次都大機會搵下你埋班

你啱
的確好矛盾

呢個年代做電影，唔互相支持
都好難做落去

想做幕後啊
暫時打算自己拍多啲片，儲下quali先

btw你講個個course係咪電培？

我都係近排先知電培，原來已經第五屆
想入行就要交學費先，仲要full time讀，半年無收入

你呢啲垃圾咪有份搞到電影業咁
唔想勁人出現淘汰你班垃圾係到呃飯食
拒絕競爭拒絕進步

乜都死曬啦
腥港世界最大豬欄黎

我都係有呢個concern

粗略估計蝕十幾萬

大佬呀電影院唔係只係睇大製作科幻英雄片㗎
咩片種只要係好戲就都值得大銀幕睇
全世界就係因為個個好似你咁諗咪得返Marvel DC Disney 戲囉

《小偷家族》喺日本一樣可以收過億
戲院睇文藝片可以欣賞美術睇攝影
唔通劇情片笑片就只值得用手機睇？
咁講不如用iPhone 拍算啦

同埋今年香港有科幻片《明日戰記》
值得入場喇掛？

吹水畀證據
"黄渤3000万，沈腾2000万"

你話中國後生仔唔識劉青雲，sorry，我都真心唔識沈藤、王勃

但唔啱啱google咗佢兩個，即刻興過火屎
有次應酬陪客睇戲，就係呢兩條撚樣主演，仲垃圾過YouTube熊仔頭，套戲而家喺我腦海成為了不能磨滅嘅疤痕，垃圾中嘅垃圾

你話呢啲垃圾戲同演員值50m片酬，咁劉青雲嗰啲至少值50億

唔好講日本
你知唔知日本一年出幾多種類的電影先
淨計動畫都海量
科幻果D都有D低成本垃圾，
都好過我地乜柒都無
或者一味得真實系

G殺

仲有錢銀問題啦 香港個market咁細 搵唔到錢 等如冇人投資

咁邊d人有實力先

我都係咁諗 但已經唔多望入到行
連自己隊crew都搵唔到

做呢行最難係唔放棄
你拍開咩嘢多

以前就拍開愛情小品 不過拍到好差
最近就嘗試拍cover mv

有古天樂既都叫

唔止電影
香港好多行都係咁
等大局接收

利申 認真左

真喎
人地d大明星賺到錢就做導演做老細
投資拍新戲提攜新人
香港果d就炒股炒樓返大陸拍垃圾
得閒就話下冇人入行乜乜乜

其實香港market一啲都唔細
唔好成日覺得13億同700萬相比就覺得香港market細
正正就係香港人咁諗先睇死自己
不如倒轉諗一諗
點解年年都有賀歲片上？
套套都話收幾千萬（明知係垃圾片）
香港娛樂事業未必上得返80-90年代咁風光
但絕對養得起一班歌手/演員絕對有餘
你覺得supper moment而家個studio？
你睇下Juno隻新碟可以賣斷市？
唔好再成日賴market呢樣野
其實你留意多啲本土野
會發現好多人係冇budget既環境仲創作緊
如果鐘意既支持佢地
唔係下下等上咗神枱或者比fb啲垃圾page不斷吹捧先跟風

我上面都提過
演員唔紅/冇號召力除咗係因為經理人公司既原因外
電視都係主因
劉德華 梁朝偉 周星馳邊個唔係大台出身？
以而家為例
Heidi 陳家樂呢啲拍一兩套劇已經冇乜香港人唔識佢地
你話陳家樂套tvb劇出咗街先既話
佢同惠英紅套幸運是我一定票房大收
相反睇下張繼聰
雖然全香港本身都識佢
但自從hmv同大台反咗面佢既noise即刻收哂皮

仲有係大陸滾完水
呃左唔少錢
宜家黨要整頓娛圈
唔知班仆街下一站去邊度呃呢

我認同科幻片都可以做到嘲諷社會問題
但係既然呢個唔係港產片強項
點解要自曝其短？
種族歧視新聞聽唔少啦
咁美國拍套green book黎托咩？
下下幾億拍套阿凡達比你睇先識反思社會問題？
所以你咪就係文化沙漠既其中一粒沙囉

的確，上左岸嘅老屎忽，無論幕前幕後都好多，大把人只係自己顧自己。提攜新演員上面都有巴打講，連帶關係太多了，九成都係錢作怪。客觀d講，香港巿場唔大，投資方要賺錢，最穩陣一定係用有號召力有票房的演員，衰極都有個譜，甚至會有情況係如果呢套戲用唔到某位演員，係寧願唔開拍⋯⋯新演員其實都要爭爭氣，埋位前麻煩做定功課記好d對白，否則真係無乜機會突圍而出。

至於北上呢part，好多人都身不由己，當然落力奶共嗰d唔太可取，但平心而論，大陸戲有嘅資源同製作費，係香港電影好難追上的，香港有幾多個麥浚龍先得㗎⋯⋯愛情、警匪同動作係香港電影最常見嘅題材、戲種，呢d formula容易食糊咪一直食老本囉，但就個人觀察，近幾年通常都係衰喺個劇本上。

唔係個個都有大哥的胸襟願意提攜後輩，但我敢講句，依然有的，只係唔多，樓上提過的曾生其實都有⋯⋯而後生嗰批人係咪值得提拔？點解老一輩寧願小圈子圍威喂？因為教新人真係會嘔血，大把人捱唔到長鐘、無交帶無責任心、零溝通能力、唔鬧得唔受得壓力，新人自然會被淘汰，所以流失率都好高下，久而久之，就有種新不如舊嘅感覺。就好似學校做group project咁，大部份人都要想同考得好、討得老師歡心、或者同你friend d嘅同學一齊做，無人想要freerider一樣道理⋯⋯同傳統行業唔同，香港電影人埋班係好靠口碑同互相介紹，可以講話係由好多個小圈子組成嘅大圈子。PS 唔止香港，外國電影都有呢個問題存在⋯⋯

之後都有d新戲，雖然未知幾時上：麥路人（鄭保瑞監製加新導演）、梅豔芳嗰套都用新演員做女主角呀，想撐香港電影就keep住入場支持下本土戲啦。

唔好講green book, 人地一年出幾多套green book你知唔知
睇多D野先

廢話 請問拍一套戲係咪你出錢拍 你點pitch個客掉成畢錢出黎 呢個係賺到錢既生意？點解有賀歲片 係因為賀歲片乜野狗屎垃圾都有人睇 必賺既生意點解唔做
合拍片之所以大行其道 係因為香港而家根本就冇金主會自費幾千萬黎拍一套只得香港人做既片呢個係事實

而家古生做既野咪正正就係你講緊個個人囉
佢就係乜片都接黎投資比本地創作人開戲拍
票房唔好有太多因素
但絕對唔係因為market/pool細囉
我用賀戲片做例子係反駁緊你話market細呢一點
多合拍片唔代表冇本土戲上映

依個廢中亂港風氣 咩行業都係啦

有新意嘅時候都要你地肯支持架 g殺咁小場 你地有冇支持下吖 係咪新嘗試先？

成日屌鳩人拍警匪片 又唔諗下點解年年一定有警匪片 警匪片拍到咁熟手一黎keep到應有水準 二黎有較多觀眾接受

拍左咁多新題材 用左咁多錢 用返警匪片回下血都得掛 真係無限金錢咩大佬 新嘗試嘅你又唔睇 最閪係個啲 一見到有新人就貼張who.gif出黎就當留左言

樓主有一點講得幾中，依家啲幕前幕後，十年可能都拍唔到十套戲。
以前啲導演一年可能係拍十套戲，紅啲既演員一日拍幾組戲，佢哋呢班人有好多機會慢慢浸、慢慢磨練，但依家新嗰班就少左呢啲機會。
同埋創作係需要大量練習，以前啲老闆係俾錢班電影人試新嘢，拍衰左班人就搵第二個老細科水，依家古天樂肯科水係好事，呢幾年應該會係港產片既小陽春。

點解樓主 打字 咁多 空格
可唔可以 用下 標點符號

btw其實五六十年代香港電影發圍個時都係靠南來人做起，電懋、長鳳新，係個時有一班投資人而電影又係主流娛樂嘅時候港產片梗係做得住
點知做做下題材單一化又多咗電視劇，上網呢啲娛樂，電影hardware又跟唔上進步，啲CG咁多年仲係屎咁，啲人咪自然追求好啲嘅官能感受，所以而家就變咗Hollywood爆谷電影嘅天下

講演員而加後生個堆無乜明星樣又無乜風格
係銀幕上睇見都總覺得差少少野
甚至古天樂我覺得佢唔識做戲 / 唔岩做演角
古仔做演員雖然唔店但佢做幕後, 出錢出力資助港片呢樣野真係好難得, 好有heart
而舊時代既四大天王 即使二線角既明星都好charm 有風格,不論男女
而加既明星唔係唔想棒紅 有時睇到d 白臉仔look gel到個頭行一行咁，男女都打扮到成個韓look 潮look真係睇見都唔多想睇, 一句講晒根本無自已魅力同風格行到出黎, 甚至火火套老笠既郭偉亮唔常演戲既佢出黎既效果都比班後生仔好，比曾國祥好 你話點搞？

Juno 知做演唔得, 見到佢成個道友潮童咁做演員
點會好睇，諗個角色fit佢都難啦？ 所以去做導做幕後非常正確，而且成就都係成功，睇好佢

香港電影搞成咁其實台前幕後觀眾都有份
香港電影好奇怪，男女主角唔會casting , 通常係內定人選，但又唔理個演員同個角色match 唔match , 咁咪黎黎去去都係個幾個（劉青雲，古天樂，張家輝⋯）無計，因為係電影公司眼中得佢地先係票房保証。新演員無演出機會，自然無機會磨練演技，無機會比觀眾認識佢地。到最後，觀眾咪睇厭老一派既演員，入場意慾下降。
幕後其實咪又係班老屎忽圍圍威玩哂。籌備新戲首先就搵自己友埋班先，剩低既下欄位先比你班後生仔，然後日日做十幾個鐘，有返工無放工，仲要有理無理就屌左你先，人工福利唔再講啦，我諗岩岩好過最低工資咋，到唔需要你或睇你唔順眼就隨時cut 鳩你。當你好抵得諗：後生係要捱下。sorry , 你捱得過呢套，你永遠唔知下套幾時。

同埋個啲仆街金主永遠就係度縮數，錢又唔肯比多，又想要荷里活級數，又要大賺。啲拍攝期有幾密排得幾密，最好就一日廿四小時都拍緊。成日就開兩部機，兩部機就黎就去，畫面點會好睇？人工福利筆直就不斷壓榨你，cut 得就cut ，飯盒有咁平就買咁平。
香港電影根本就係一個壓榨行業，金主壓榨班crew , 然後班老屎忽就壓榨班細